Pallal sel 6. Novembril 1874.
          Jures ollid Peakohtumees Paul Willemson.
                              abbikohtumees Josep Avakiwwi.
                               abbikohtomees Tomas Welt 
Josep Rosenberg Kaebas,et Johann Avakiwi ollema temmale wõlgu 19 Rubla 60 Kop h.Johan Avakiwwi ütles wälja,et temmal mitte üht koppikad ei olle Rosenbergile maksa,ja mis on wõlgu olnud,sedda teinekord ollema temma ärramaksnud.Annus Waddi tunnistas,et Johan Avakiwi on wõtnud sedda rahha wõlgu ja ei polle mitte ärramaksnud.Peale selle andis Annus Waddi üllesse,et Johan Awakiwwi ollema temma käest 4 Rubla 50 Kop.rahha ja Kaks küllimittu nissu ja üks wanker 10 Rubla hind. Johan Hawakiwwi ütles wälja,et temma ollema kül Kaks Küllimittu ja üks wanker wõtnud agga temma mitte sest rahhast 4 Rubl.50 Kop. h. ei tea. Peale selle andis jälle Karel Waddi ülles;et Johan Awakiwi ollewa tema käest 25 rubla hõb. wõtnud wõlgu.Juhan Awakiwwi ütles sedda õige ollewad,ja Kui temma peaks sel aastal soldadiks ärra antud saama siis lubbab temmawend Karel Awakiwwi sedda rahha maksa.
                                                   Peakohtomees:Paul Willemson     +++
                                                   abbikohtomees: Josep Awakiwwi +++
                                                   abbikohtomees: Tomas Welt         +++
